【氣象】（2017年7月中旬）旬初副高支配天晴炎熱，旬末天氣轉趨不穩

氣象討論：2017年7月中旬
此帖文討論期：2017年7月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
若以下自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈

lm

大改南海季低反勝
1仔封頂

都講左唔使咁快開始J架啦
Btw 初颱DH苗柏bb咁就過左成個月

唯一肯定: 有TC形成
現在請各位愛惜前列腺

即係92w比個南海貨食咗？

同埋下一報係幾點？

果然有機會燈死左

冇事既，技術性調整啫

咁快無左

似你個名

綠茶留名

各位好

歐中下午兩點開始陸續更新+0hours至+240hours既預報，下午三點齊晒

正乜都無哂 攬炒 風要黎打架嘛 得個 J 字有閪用

可能聽日又有返呢 平常心啦

未有 low mid high 都唔理住

不過之前好似有講過醫師半夜個報有時發發地神經 妮坦個次印象中都有呢個情況發生 即管睇下陣間又點演繹

蓮花: 你班仆街比我抖下啦好嗎

有新post

留名

南海本無風，蓮花亦非台；本來無一物，何處惹塵埃

ec 比番個風黎

thx

李鈺廷死全家

92W皮已收

平成29年07月11日12時00分 気象庁発表
11日11時56分頃地震がありました。
震源地は鹿児島湾（北緯31.4度、東経130.6度）で、
震源の深さは約10km、地震の規模（マグニチュード）は5.2と推定されます。
各地の震度は次の通りです。
なお、＊印は気象庁以外の震度観測点についての情報です。

鹿児島県
震度５強 鹿児島市喜入町＊
震度５弱 鹿児島市下福元
指宿市十町＊ 南九州市頴娃町牧之内＊ 南九州市知覧町郡＊

都未生出黎 生左出黎先講

實食白果怕乜

會唔會搞到櫻島

兩個只能活一個

震度3

睇咁多歐中，不如睇睇NCEP GFS又點預測？
NCEP GFS 預測南海季低將會比菲東低壓有更明顯既發展，但同菲律賓低壓相關既渦度會係星期日晚橫過香港以南。要注意由於系統太弱，地面並無閉合既等壓線。

值得一提，NCEP GFS預測高空(200hPa)會有一個明顯既渦。NCEP GFS預測呢個高空渦一直都比歐中既預測強，而呢個渦可能抑制左南海低壓既輻散，所以NCEP GFS並唔睇好兩個地面低壓既強度。

時間尚遠加上擾動尚未成形，巴打們小心跟車太貼，因為預報有可能繼續有大變化。

暑熱指數掂到30
唔怪得知11點出醉警

我想問ec 850hpa張圖邊到拎

好似要login先睇到

近年gfs係tc表現十次有九次都轉軚跟ec，令大家由過去兩個一齊睇變到近年只睇ec呢兩年gfs真係用黎輔助ec

Btw根據過去成績，gfs有高估高空系統強度既慣例，夏天tc生成與否奇差，一係未升td都未有反應，一係報有4個tc出黎冬天就成日高估槽強度，
成日報世紀寒潮出黎

近幾年ec冬夏表現都佔優，唯一問題都係低估細環流tc強度

其實個風生成左大家都會睇下gfs甚至cmc但生成前睇有無風都係ec可靠d
Btw近年gfs tc表現倒退到接近cmc水平，
變到睇下就算

最後都要講返句，ec咁多模式表現最好都好，個風未生成既預報五日後既預報可信性都係好低有風唔使太興奮，無左亦唔需要太失望

多謝巴打補充，正因為而家唔同預報可信性唔高同埋太飄忽，所以希望比多d模式既預測大家參考

最新一報歐中繼續支持南海低壓發展，外圍風力比中心大，預計佢會保持住季風低壓既特質，星期日係越南中部登陸

d圖唔洗log in ec先拎到?

我自己plot架

我入ec拎個850hpa佢要我login orz

Sorry 唔記得左補充，預測並唔一定岩，只供參考，尤其而家距離星期日仲有5日時間，大家解讀預報圖要注意未來既預測仍然有可能有變化

九州呢排都係冇咁好彩

北大雨，南地震
雖然呢個震級其實幾閒

咁菲東果個去咗邊？

參考渦度圖，菲東個個大致去左廣東東部至福建一帶

(解讀預報圖時請注意預報仍可能有變化，唔一定完全準確)

總部最高32.7，但出現時間接近五點全世界可以回落佢再挑戰緊高溫

下次有無機會六點先全日最高

無知門外漢一問
其實每年七月到十月頭都係打風季節
但當中會否有一段短時間因為副高位置關係而唔會有風入南海？謝謝！

每年副高位置唔同，係總會有一段時間d風唔入南海，但無指定邊段
今年可以八月頭，下年可以八月尾

會 好似上兩星期咁

交電費絲打同膠水費巴打有冇關係

九州大雨新聞:
早前大雨整爛位於久大本線鐵路行駛嘅大橋，可能需要3年時間修復。

現時該區間以巴士接駁。
比較大影響相信係需要行經該橋的 由布院之森 列車。(博多-->由布院/別府)

該列車將於7月15日重啟，但路線將會改為博多-->小倉-->別府-->由布院。
由博多到由布院行車時間由約2小時增至約5小時。

各位巴打
照宜家狀況睇
星期日會有好天氣嗎？

2017年7月16日 (星期日)
27℃ - 31℃ 75% - 95%
東至東南風4至5級。
短暫時間有陽光，有幾陣驟雨。

咁而家仲未見到大概幾時，對嗎？

咁樣92w係咪隨時會難產？

92W死左啦wor

有啲咁既事，咁一路講緊菲東貨係乜

92W殘餘，預計附近會再有擾動發展

J死左

我唔會唱淡喔 係果句講果句

到依家重係冇反應係咪正常

又好負碌咁冇熱夜 27.9

私樓d窗設計好細，又向下開口，不利排熱

開冷氣嘛

季風低壓有所東調
若果如ec預測相信風力都幾可觀

windy連強風都無

應該未出？

各主流電腦模式的分歧現已收窄：ECMWF、GFS、JMA、KMA、CMA、HKO NHM等均支持南海季風低壓發展，且強度會比菲東低壓強

ECMWF、GFS預計低壓星期日擦過海南南部，星期一移入北部灣至越南北部，CMA則預計低壓登陸海南後移速會減慢

外圍風力強北多少少的話

紅色係烈風?

無錯，藍色係強風，不過要注意張圖顯示既係850hPa既預測

季風低壓會點樣處理？
假設佢性質不變
而香港普遍地區風力達強風或烈風
會掛黑球定係風球呢？

好似係黑球

如果無命名咪黑球

跟住市民(包括我)
就會hi
明明大風過蓮花 一號波都冇

jma睇風力多過睇結構，有烈風佢就命名，咁交合都會跟咁就應該出tc警

無升格就一定黑球
有就要睇風向
呢個例子就吹東南風發波機會較大

下星期t3 封頂

有冇機會行東北？

94w 南海中部

海南見

話時話 好耐無試過login海南

舊年莎莉嘉

平成29年07月13日04時56分 気象庁発表
13日04時49分頃地震がありました。
震源地は日本海西部（北緯40.9度、東経131.8度）で、
震源の深さは約590km、地震の規模（マグニチュード）は6.3と推定されます。

奇怪地震

590km

以前好興果d陽江茂名就真係少左，
一係就廣東東部，一係就西到起碼湛江

玩完？

風都未黎點玩完

個位置令西方媒體好緊張擔心係核試但深度好明顯係

打漏左 我以為你話海床下面試咁西利

寧要湛江 不要汕頭汕尾

陽江市得唔得

珠西

珠江口西岸對上一個應該係杜蘇苪
珠三角西部對上一個就應該係韋爺
陽江茂名對上一個好似係13尤特
湛江對上一個好似係15彩虹

早幾年西岸吸風吸到

連湛江都要2年前

In 珠海 澳門 we trust

上年有個廢風login左雷州半島既
電母但湛江市附近就彩虹

平西王

噉係咪又有得睇風水權

風水權：hko 冇動靜呀，點算呀

黑球

澳門有無黑球？

觀塘落狗屎

咩叫做黑球?

強烈季候風信號

真係應景

劉生顯靈

七月飛霜

農曆六月

TXPQ22 KNES 131521
TCSWNP
A. TROPICAL DISTURBANCE (94W)
B. 13/1430Z
C. 14.8N
D. 112.2E
E. FIVE/HIMAWARI-8
F. T1.0/1.0/D1.0/24HRS
G. IR/EIR/SWIR
H. REMARKS...ANIMATED HIMAWARI-8 SWIR IMAGERY SUGGESTS THAT A LOW LEVEL
CENTER MAY BE CONSOLIDATING IN THE SOUTH CHINA SEA. POSITION BASED ON
CLOUD SYSTEM CENTER. SLIGHTLY GREATER THAN 2/10 BANDING RESULTS IN A DT
OF 1.0. MET AND PT ARE ALSO 1.0. FT IS BASED ON DT.
I. ADDL POSITIONS
NIL

...TURK

唔識睇，有冇人解釋下

擾動94W
係7月13號UTC1430發出
係北緯14. 8度
東經112. 2度
用向日葵8觀測
T值1. 0
唔識 可能同德法有關
英文黎 講有LLCC出現

13/1430Z應該係指被分析既衛星相係呢個時間，發出時間應該係最頂個行寫既131521，代表13號1521Z

謝改正

而家既雨已經係季低相關，唔係熱對流

觀塘狗屎mode

星期日會幾大雨

希望聽日都大

副高屌走佢唔該

cma升td

日本命名的話hko無得黑球敷衍

屌 浪費哂個咁型嘅名

好型咩

襯晒佢啦上一世既塔拉斯都係季低

過去有類似例子係有tc 但過五百公里 黑球了事
雖然今次環流大 我都認同要tc信號 多過黑球

我錯但真心覺得幾霸氣 奧鹿成個奶粉牌咁

水貨名 水貨命

呢個″廣闊低壓區″中心都幾圓幾靚

七月下半月啦 西太仲未出到個風？

南瑪都

遺忘左呢個添

陣間又係等副高鳩縮先爆個出黎 跟住又排住隊北上台灣日本

jtwc tcfa

特別天氣提示

副 熱 帶 高 壓 脊 現 正 覆 蓋 中 國 東 南 部 。 南 海 中 部 的 低 壓 區 為 該 區 帶 來 不 穩 定 天 氣 。 預 計 該 低 壓 區 會 在 未 來 一 兩 日 逐 漸 增 強 ， 大 致 移 向 海 南 島 南 部 ， 隨 後 進 入 北 部 灣 ， 與 香 港 保 持 500 多 公 里 的 距 離 ， 對 香 港 沒 有 直 接 威 脅 。 但 在 副 熱 帶 高 壓 脊 和 低 壓 區 的 共 同 影 響 下 ， 星 期 六 及 日 南 海 北 部 風 勢 較 大 ， 有 狂 風 驟 雨 。 出 海 及 進 行 水 上 活 動 的 市 民 要 留 意 天 氣 變 化 。

於 2017 年 07 月 15 日 11 時 50 分 發 出

未出閘就比人dq

出面幾好天

好有黑球封頂味道 應該係睇JMA會唔會升格

命名未

望下雷達南面，睇下見唔見到蒲台島

雨區鞭緊上黎

降溫降溫

快黎快去

季風低壓外圍雨帶正移近本港

長洲短暫錄得烈陣風及接近10分鐘持續強風

Cuming

香港南部島嶼氣溫急降至25度

大軍壓境

西貢行山好大雨
各大大，幾時停？

今日都係一時橫風橫雨一時好天

對香港沒有直接威脅嗰句
感覺佢連1仔都唔想出 黑球到完場就算

夜少少返深圳搭車入湛江，係咪keep住大風大雨？

今日廣東甚至海南應該都係一時橫風橫雨一時無雨

jma命名塔拉斯
大膠俠

HKO冇得扮睇唔到

位 於 南 海 中 部 的 低 壓 區 已 增 強 為 熱 帶 低 氣 壓 ， 並 命 名 為 塔 拉 斯 。

副熱帶高壓脊現正覆蓋中國東南部，而位於南海中部的低壓區已增強為熱帶低氣壓塔拉斯，為該區帶來不穩定天氣。預計塔拉斯會在今明兩日大致移向海南島南部，隨後進入北部灣，與香港保持500多公里的距離，對香港沒有直接威脅。但在副熱帶高壓脊和塔拉斯的共同影響下，星期六及日南海北部風勢較大，有狂風驟雨。出海及進行水上活動的市民要留意天氣變化。

2017年07月15日15時50分更新

改下字眼又當一報

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1704號熱帶氣旋 塔拉斯 TALAS(06W)

昨 日 (7 月 17 日 )
天 氣 及 輻 射 水 平 資 料
天 文 台 :
最 高 氣 溫 攝 氏 ： 28.8 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 24.4 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 23.8 度
相 對 濕 度 ： 83 - 98 %
雨 量 ： 184.6 毫 米
由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 1557.6 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 1288.4 毫 米

氣象討論
請在此帖文繼續討論

塔拉斯其實仲係td去到緬甸
但出晒包括hko在內既東亞氣象機構負責範圍所以全部停編晒
所以本台亦關閉風post重回旬post討論

X 2
可能聽日就調没呢

幅圖好殘忍一把鋸捅落隻狗仔到

豐富想像力

今朝冇雷暴同落雨，晏啲會唔會有

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】活躍偏南氣流為本港帶來大雨（2017/7/18）

M 7.4 - 234km ESE of Nikol'skoye, Russia

2017-07-17 23:34:21 UTC
54.200°N 169.200°E
48.3 km depth

AN EARTHQUAKE WITH A PRELIMINARY MAGNITUDE OF 7.4 OCCURRED IN THE KOMANDORSKIYE OSTROVA, RUSSIA REGION AT 2334 UTC ON MONDAY JULY 17 2017.

* BASED ON THE PRELIMINARY EARTHQUAKE PARAMETERS... HAZARDOUS TSUNAMI WAVES ARE POSSIBLE FOR COASTS LOCATED WITHIN 300 KM OF THE EARTHQUAKE EPICENTER.

TSUNAMI THREAT FORECAST -----------------------

* HAZARDOUS TSUNAMI WAVES FROM THIS EARTHQUAKE ARE POSSIBLE WITHIN 300 KM OF THE EPICENTER ALONG THE COASTS OF

RUSSIA.

雖然報文講到好大件事咁，不過過去經驗話畀我地聽呢款九成得少少水位變動

M 7.7 - 199km ESE of Nikol'skoye, Russia

2017-07-17 23:34:14 UTC
54.466°N 168.822°E
11.7 km depth

咁又唔同講法啦

TSUNAMI WAVES ARE FORECAST TO BE LESS THAN 0.3 METERS ABOVE THE TIDE LEVEL FOR THE COASTS OF

GUAM... HAWAII... JAPAN... JOHNSTON ATOLL... MARSHALL ISLANDS... MIDWAY ISLAND... NORTHERN MARIANAS... NORTHWESTERN HAWAIIAN ISLANDS... RUSSIA... WAKE ISLAND... AND YAP.

雖然7.7 但都係預佢得0.3m
近兩次大海嘯都要9級先瀨野

BASED ON ALL AVAILABLE DATA... THE TSUNAMI THREAT FROM THIS EARTHQUAKE HAS NOW PASSED. TSUNAMI THREAT FORECAST...UPDATED

* MINOR SEA LEVEL FLUCTUATIONS MAY OCCUR IN SOME COASTAL AREAS NEAR THE EARTHQUAKE OVER THE NEXT FEW HOURS.

都係無事發生

平成２９年７月１８日９時５５分
気象庁発表
きょう１８日０８時３４分ころ地震がありました。 震源地は、アリューシャン列島（北緯５４．５度、東経１６８．９度）で、 地震の規模（マグニチュード）は７．８と推定されます。 この地震により、日本の沿岸では若干の海面変動があるかもしれませんが、 被害の心配はありません。 震源の近傍で津波発生の可能性があります。

震源要素を訂正します。 震源は太平洋津波警報センター（ＰＴＷＣ）による。 詳しい震源の位置はロシア、コマンドル諸島です。
ＰＴＷＣでは１８日９時１４分に津波情報を発表しています。

消耗哂啲海水 結果一個颱風級都未出現過

之後又會消失左毒果記者準備發功

預 料 週 末 期 間 南 海 北 部 可 能 會 有 低 壓 區 發 展 ， 為 該 區 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

大交合有反應

仲有一段時間睇定d先

星期日

唔怪得又改咗個9天預告

基本上個九天預告日日都會改下

星期六原本預測天晴依家變咗落雨

咪臭系 還我天晴酷熱

weak

下一幅去左廣州以北
又係臨岸西折？
蓮花2.0

屌港島又落

Linfa: 咪撚再抽我水 今次終於有機翻身
點之下次係兩個風一齊bin c

包埋預測呢兩個，今年全部風都南海或者菲東生成，其實今年係拉尼娜？

GFS預台灣北上

Amber

天文台話厄年

落夠未

聽晩場波仆街了

大農場❎
大球場✖❌❎
大沼澤✅

薯仔田

太大雨，直情取消

咪呀

仆街，我寧願酷熱天氣呀，屌你老母天

落雨正啲

應該係另一個黎
EC 對呢個擾動無反應

預測變左星期六 不過變左粵東

睇返連續3報ec
基本上confirm有南海土產台
但對生成位置存有較大不確定性，導致後期路線變得不穩定

1700 果報原本預計生成位置較北，強度較弱，西飄為主
1712 一報就報出南海中部同南部各有擾動生成，南部果個食左中部果個+吸收大部分西南季風
最終變大餅。因生成點較南，故登陸點東調到陽江
1800 一報就預計只有一個擾動生成，大約係南海中部生成，故登陸點再東調到廣東東部

值得留意係最新GFS個預報，同ec點不同在 生成時間較遲，同菲東既不知名tc 有聯動

總結：要到最終生成時先可在確定後期路線

想請教下咁多位前輩，天文台話呢幾日大雨係副高同海南個低壓共同影響。具體係點影響？同奎明效應係咪類似？

副高既東風同塔拉斯引入既西南氣流交匯抬升形成大範圍降雨

堅長命雨

AMBER

局部地區大雨報告：港島南區在上午12時20分的過去一小時錄得超過70毫米雨量，有可能出現嚴重水浸。

天文台於17年07月19日00時25分發出

昨 日 (7 月 18 日 ) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料
天 文 台 :
最 高 氣 溫 攝 氏 ： 27.8 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 24.6 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 23.8 度
相 對 濕 度 ： 91 - 99 %
雨 量 ： 134.3 毫 米
由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 1691.9 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 1308.5 毫 米

冇睇錯天文台依家係咪會報導“預測未來一兩小時會有大雨？”

取消大雨警報

96w出世 預計會影響香港

新一報變左西貢
呢幾年做咩個個風一開始都預吹香港

問號魚

都係唔抱有希望好d

今日即刻開畀你

絕對係
平常心吧

態度正確

同埋得番4日發展,有STS強度都當佢贏

垃圾就咪撚黎啦
原本星期六日兩日都天晴酷熱
依家兩日都落雨 星期一返工先變返好天
屌你老母

真係俾粒佢先

點樣？

大交合改埋星期六預測做狂風驟雨

跟EC做人姐

又燈

佢同台灣堆垃圾媒體真係冇分別。
下下吹到大一大。
上次柒完都唔夠兩個禮拜又嚟過

柒完都係屌天文台

港豬只會鬧天文台 而唔知蘋果一早就燈

天文台死貓次次食

其實由頭到尾都係港豬有病

7 日預測當一定係會打風打

星期6,日好似打風

又一個苗柏

食完鴿食鹿肉

又東登呀？

強風切

預報分歧正在收窄，歐中同NCEP GFS都支持低壓區星期六日緩慢掠過香港西南方海域，移向廣東西部

同苗柏既一大唔同之處，就係呢隻低壓區係沿岸同登陸之後會稍為轉向西北移動，苗柏就相反，登陸之後轉向東北移動

星期六打, 理撚得你掛10號, 都唔撚關我事

等睇強度
以家南海北強風切

溫度唔知點啦 但岩岩強降雨溫度應該唔會太高

強度弱 冇辦法

28度 唔差啦
南海北部暫時風切仲係綠色

今年個副高真係食春藥
今年菲東形成嘅TS真係少到離譜。
成堆菲西貨強極有限

28度係基本啦

即係無得爆

副高中心位置問題
搞到菲東去到好後先出到TC

BTW, EC 240+ 預菲東有超級TC

呢個係學術台, 唔係上班台

所以今年尤其颱風好重拉尼娜味

要支持一個超颱都係30度
28度夠ty門欖啦單計水溫
其他條件同時間唔夠姐

快啲北抬啦唔該

未必關事，今年遠洋低緯擾動都無
真係似拉尼娜滯後影響

其實大家受左咁多年厄爾尼諾，
終於等到成日盼拉尼娜

但拉尼娜係多風影響香港但偏弱，
厄爾尼諾d風偏強但影響香少甚至無

其實大家受左咁多年厄爾尼諾，
終於等到成日盼既拉尼娜

但拉尼娜係多風影響香港但偏弱，
厄爾尼諾d風偏強但影響香少甚至無幾強都唔關香港事

不過又唔使即刻灰晒話拉尼娜無意思，
偏弱都會有個別上到ty或以上
99年拉尼娜5個直襲4個都係ts-sts，
得約克一個ty，數量係幾多既

in 7 28果個we trust

其實8仔都已經有好可觀嘅風力啦
唔使下下超颱直襲嘅

大體黎講係無錯既
但仲有好多因素影響

728果個去關東喎新報

ec邊有咁長報

99年,08年,09年真係精彩㗎

已睇240

副高斷開

+240太平洋中部個風想點

打轉

唔出奇，唔係日本點會有8月颱

ec 調弱到連td都唔知有無

有撚用 台灣見架啦呢度咪三十幾度吸毒氣囉

幾時先可以重現返呢幾年既精彩

深信每九年loop一loop 家陣先7月，有排都未完

調弱咗咁多

弱到好似無左咁

00Z同12Z兩報不嬲都係兩個世界

仲有冇變數？

一日未吹到黎都有變數嘅😂😂

00Z 各模式預報路徑整合

冇啦

西左咁多嘅😂😂 本身又話粵東😂😂

西叫做食到少少啦

寧西勿東

點解一時咁東，一時又咁西？

強度唔使睇ec
睇路徑就得

強度要睇咩？

好難講喎，model既世界好複雜唔係三言兩語講得清楚 但一般黎講，預報時間愈長，預報既變化會較大

自己估

岩，強度從來唔洗睇，除左專做熱帶氣旋既HWRF model

西好似落雨降溫機會大好多
唔知係咪

爆緊對流

95w gw
奧鹿個名應該係佢
下個名叫玫瑰，動物變植物

參考以前皇家香港天文台對熱帶氣旋雨量既研究，的確熱帶氣旋係香港西面時會帶比香港多d雨

(來源: )

玫瑰 玫瑰 我愛你

陽江/台山一帶點都好過粵東

粵東經典:蓮花 天兔

比返臭鹿黎

天兔風力其實唔差
蓮花就 ....

EC預240+ 係南海同西太各有一個tc

又係花名 molamola 唔好似蓮花咁呀

EC 近期可信性極低

副高合唔埋 北上

呢一年預測強度方面差左好多

西太果個發展得好過96w，似係食埋佢+拓海

完美路綫
巴士南掠

ec新報係兩個先後去粵西前後相差48個鐘，所有野都係未來100個鐘內完成晒

但係強度就

邊度有圖可以睇？

原來前後係有三個風
南海自爆96w
西太果個北上
最新一報呂宋北部近岸自爆多個

仲有隻遠洋高緯大怪物

大怪物北上?
btw，點解呢個星期爆咁多風出黎嘅?係咪關塔拉斯扯左西南季風入黎事?

大怪物一開波已經25N，
行法係西北行到150E以東轉返東北
就算勁過泰培海燕都係無害颱

雖然近年東登颱感覺多雨過西登
但係係因為東登颱勁近，西登颱遠
若果同一cpa比較，西登多過東登正常tc東北象限會係咁扯水氣做雨

其實都唔排除近年真係有變化架，因為上面個研究剩係做到1970年，至今已經超過40年，氣候上一d十幾年既週期變化可能有影響

地天Facebook

李鈺庭 比人屌到反艇

仲死雞撐飯蓋

花生

咁先係風季架嘛

96w明顯爆左團對流出黎

快d low la

比人撚狗

兩個風都去粵西 強度

遠洋隻怪獸咁癲

條友都short short 地
人地明明講佢報導手法誇大不實
佢就話人雙重標準
仲張個波拋落天文台度
話天文台會更正錯誤報導
痴撚線 自己寫既野原來係可以唔撚駛負責任的

分分鐘login tw

搵唔到既，邊個POST

咁即係我地食下沉

自膠呢隻係菲東

食撚屎 無貢獻嘅垃圾貨就唔好出現拿拿聲仆街死

關moj事
宜家去左45 區

同時有2隻都幾誇張

我講緊呢個post

擺明李生知道大家唔妥佢好耐
但佢一直覺得自己無錯
目中無人
態度其差個下先一絕
無錯 我係講緊你啊 你慾停

條友垃撚圾

明明大家一致認為佢失實誇張加錯誤引導式報導有問題
佢就話來來去去得幾個人同佢講粗口鬧
又轉移視線話天文台under 經發局 你地信嗎？話人雙重標準
真係好野

仲要話星島01 其他傳媒都係咁
唔屌佢地走來屌我
明明你就係呢d 報導的第一人

Btw 九天 天文台仲係好保守

始終預測強度不高

官塘,TKO倒水

轉貼

Baroclinic 11小時

南高會喺未來幾日逐漸增強及東移, 引導西太副高西伸加強
南海擾動西向量應該唔會太少, 整體向香港以西地區移動機會較大
由於南高增強及東移會令南海北部高層(~200hPa)東風增強, 位於擾動東北面嘅TUTT會受東風引導向西擴展, 並向熱帶擾動西北方移動
因此, 熱帶擾動上空(即TUTT南側高空西南風同Walker環流東北風之間)高空會出現輻散區, 有利高空反氣旋建立, 減低熱帶擾動上空嘅垂直風切, (即擾動四周風切高, 中心附近風切較低)
同時, 過去AAO正相及澳洲以西SST較低, 令澳洲低空氣壓(即低層副高)較高, 跨赤道氣流強, 有助加強南海及西太季風槽低空輻合, 都係有利熱帶擾動發展因素

南海熱帶擾動應該有進一步發展空間, 成為熱帶氣旋機會頗大
如成旋,後期路徑大致偏向香港西面

TS上限都唔到

好耐無試過西面

但係好遠

都幾

西風槽岩岩北收，未來一兩日未見有西風槽打擊副高，副高將伸入華中一帶

東面有個雨區黎緊

熱雷雨

西太平洋副高主體係比較南，但唔影響副高單體佔據華中。由於96w 已經入左南海，因此受華中副高單體影響為主

菲東果團雲

遠洋果兩個gw
緯度全部高過香港
未來係太平洋中心打轉對陸地無影響

有機？

EC同GFS 新個報搞咩

遠洋果件玩足10日都仲咁大份

有無LINK 睇?

係一位巴打整既 只會放上颱壇

呢個係咪ec預測好勁果個？

籐原效應 吸菲東那個合體

即係點，唔係好明

南海個個22號會係邊
我老豆架漁船去到南沙有啲擔心

聽日星期五下午天氣會點？

EC+GFS 2000一報分析:
先講EC, EC前後預有4個TC/LPA 發生
1. 預報開始唔支持96W 發展, 預計最高係季風低壓/LPA 形式
2. 菲東附近果團雲發展成TC, 坐巴士入南海, 大約係TD~TS 強度
3. 係96W即將登陸海南島南部時, 同菲東果一PACK 野發生藤原效應, 96W 南落
4. 兩者結合, 於南海中部形成廣闊既季風低壓
5. 菲東果個中心脫離季風低壓既範圍, 以TD/LPA 強度登陸陽江
6. 於南海廣闊既季風低壓會重新整合+ 增強, 大約去到TS-STS
7. 另一時間, 菲律賓東南部形成一TC, 陸續增強,, 西北走向 係去到菲東附近增強至TY/STY, 將同位於南海既TC再發生藤原效應
8. 南海果個TC受菲東個TC 引導, 最終南海個TC 被拉走, 同菲東個TY結合
9. 而果個TY 收左南海個TC後, 將登陸台灣中部, 莫拉克2.0

P.S. : 所有TC既登陸點都有明顯既西調, 反映副高比預期中強, 未來果個STY 有可能係黎緊幾報中西調 坐巴士入南海, GFS 亦都有類似估計

巴打有無興趣入氣象whatsapp gp

我想入
Tg: thomaslemar

副高比預期強應該係前期，sty果陣已經10日後，見佢臨尾係向北炒上台灣，咁就算坐巴士都係福建莫蘭蒂2.0

LM

WhatsApp

我OK呀
但應該點樣入?

A最終彼B吸收埋 向上走向

b吸完a入南海，北上係b下面果舊

唔係B呢個
C 先係EC預果個STY
B呢個會入南海

其實籐原係咪好難準確預測？

係

gfs話日本東南面準備出哥斯拉

點都唔夠泰培大

黎緊10日都會好精彩
印象中好似好耐都未試過幾日內有咁多個TC醞釀/生成?

有興趣 x2

屌你李鈺廷今日個報導咁撚保守既?仲以為會寫黎緊數日之內西太及南海同時會有數個熱帶氣旋出現, 仲可能發展出超強颱風, 咁樣先至可以吸引到讀者
D讀者不明就裡可以俾你寫到就快世界未日, 有幾何咁大範圍出現多個颱風
令到我好撚失望囉, 屌你老味

我都有興趣，點先入到？

各位會有專人聯絡你地 請稍後

同當初韋爺係南海條predict track好似

有冇一個weekday西登8仔

講漏左 要留個tg專人先可以聯絡你地

即係有機會兩個風（A+B一個同埋C)一齊入南海？

A+B入南海
C唔肯定
要睇C最終會唔會撞呂宋，及C同A+B 兩者既強度相差幾多為兩大變數

可信嗎？

7、8月份是颱風生成的季節，進入7月至今雖有2個颱風生成，但都沒有侵台，何時颱風會一個接一個的大爆發？天氣風險管理公司總監賈新興分析，根據最新資料顯示，7月26日至8月6日以前的環境條件很有利颱風生成，到8月下旬還會再有一個高峰！

就是因目前都尚未出現侵台颱風，讓民眾更加惶恐，擔心颱風一來會造成不可收拾的災害，到底颱風何時會大爆發？賈新興解釋，颱風要一個接一個冒出來，需要大環境的配合，依最新的資料顯示，7月26日至8月6日以前，環境條件有利颱風生成，隨後西北太平洋的季風有個短暫的歇息，一直到8月下旬才會再出現一個峰值。

配圖

百屌成材？

有性趣

落兩未，好撚熱

Facebook
Kelvin Lee 比人屌到反艇

南海96w爆對流中
呂宋島東98W出現了

藤原一下先

96w發展太慢

有興趣自已留tg啦

留名學嘢

我對氣象無乜知識🙈可唔可以入黎學野?

@cc7head

96w呢兩個鐘發展得唔錯

99w出現 6.0N 136.0E

除左李肉停 咩人都歡迎

愛琴海6.7級地震

南海96W

菲東98W

發展得唔錯

想入

環流好撚細呀

@Derek_Fisher_2

利申 都係冇乜知識 多多指教
不過唔係李鈺廷

傳說中既STY

冇乜知識想學下野

@Xx20166

入黎學野

自膠link都唔識post

臭鹿已出世 要開風post?
各位請耐心等候，安排緊人做"專人"

星期日話影響香港個隻子彈台 而家都未入南海

聽日有機好天

多多指教

96同98一樣大細

@JoelEmbiid21

但96w 出世左幾日

咁多球員

佢入到去都唔會話自己叫Kelvin Lee 啦

你肉停: 周未逼港風暴不再?
HKO: 位於南海中部的低壓區會在未來一兩天緩慢發展並大致移向海南島

結果96W直升08W

HKO都係跟EC姐

想問一問今個禮拜日去海洋公園，會唔會打雷